% PART 4: UC23 - UC30
\begin{longtable}{|L{3.5cm}|L{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Use Case ID} & UC23 \\ \hline
\textbf{Use Case Name} & Ghi nhận số tiền tip của khách hàng vào hệ thống thanh toán \\ \hline
\textbf{Primary Actors} & Thu ngân (Cashiers) \\ \hline
\textbf{Description} & Lưu vết số tiền khách bo (tip) thêm ngoài hóa đơn để báo cáo doanh thu và phân chia cho nhân viên vào cuối ngày. \\ \hline
\textbf{Trigger} & Trước khi chốt giao dịch thẻ, hệ thống hiển thị màn hình yêu cầu nhập số tiền Tip. \\ \hline
\textbf{Preconditions} &
$\bullet$ Đơn hàng đang được thanh toán bằng Thẻ tín dụng hoặc khách đưa dư tiền mặt và bảo giữ lại làm tip. \\ \hline
\textbf{Postconditions} & $\bullet$ Số tiền Tip được ghi nhận riêng biệt so với Doanh thu bán hàng, phục vụ cho báo cáo tài chính. \\ \hline
\textbf{Normal Flow} &
1. Trước khi chốt giao dịch thẻ, hệ thống hiển thị màn hình (hoặc in pre-receipt) yêu cầu nhập số tiền Tip.\newline
2. Khách hàng viết tay số tiền tip hoặc chọn \% tip trên màn hình phụ (Customer Display).\newline
3. Thu ngân (hoặc khách) nhập con số đó vào ô ``Tiền Tip'' trên POS.\newline
4. Hệ thống cộng dồn tiền món ăn và tiền tip để ra tổng số tiền thực tế cần trừ vào thẻ khách.\newline
5. Hệ thống ghi nhận giao dịch: Tách rõ phần ``Doanh thu món'' và ``Quỹ Tip''. \\ \hline
\textbf{Alternative Flows} &
\textbf{3a. Nhập nhầm tiền Tip quá lớn:} Nếu số tiền Tip lớn hơn 50\% giá trị hóa đơn, hệ thống bật popup cảnh báo ``Số tiền tip bất thường. Xác nhận?''. Thu ngân phải kiểm tra lại với khách trước khi bấm ``Tiếp tục''. \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|L{3.5cm}|L{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Use Case ID} & UC24 \\ \hline
\textbf{Use Case Name} & Thêm, sửa, xóa các món ăn trong thực đơn và cấu hình giá bán \\ \hline
\textbf{Primary Actors} & Quản lý (Managers) \\ \hline
\textbf{Description} & Cập nhật bộ thực đơn cốt lõi của nhà hàng (thêm món mới theo mùa, đổi giá) để POS và KDS đồng bộ ngay lập tức. \\ \hline
\textbf{Trigger} & Quản lý truy cập mục ``Quản lý Thực đơn'' và nhấn ``Thêm món mới'' hoặc chọn một món để ``Sửa''. \\ \hline
\textbf{Preconditions} & $\bullet$ Quản lý đã đăng nhập vào hệ thống Admin Web với quyền ``Admin'' hoặc ``Manager''. \\ \hline
\textbf{Postconditions} &
$\bullet$ Cơ sở dữ liệu thực đơn được cập nhật.\newline
$\bullet$ Mọi thiết bị POS/App của nhân viên tự động tải về thực đơn mới nhất. \\ \hline
\textbf{Normal Flow} &
1. Quản lý truy cập mục ``Quản lý Thực đơn'' (Menu Management).\newline
2. Quản lý nhấn ``Thêm món mới'' hoặc chọn một món hiện có để ``Sửa''.\newline
3. Hệ thống hiển thị biểu mẫu chi tiết: Tên món, Hình ảnh, Mô tả, Giá bán, Phân loại, Trạm bếp phụ trách.\newline
4. Quản lý nhập thông tin và nhấn ``Lưu thay đổi''.\newline
5. Hệ thống lưu vào Database và phát broadcast event báo cho tất cả thiết bị POS tải lại cache (Menu sync). \\ \hline
\textbf{Alternative Flows} &
\textbf{4a. Xóa món ăn đang nằm trong đơn hàng chưa phục vụ xong:} Hệ thống chặn lệnh Xóa và báo lỗi ``Không thể xóa món này vì đang có đơn hàng đang chờ phục vụ. Vui lòng chuyển sang trạng thái Ẩn/Hết hàng tạm thời''. \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|L{3.5cm}|L{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Use Case ID} & UC25 \\ \hline
\textbf{Use Case Name} & Đánh dấu món ăn ``hết hàng'' trên thực đơn theo thời gian thực \\ \hline
\textbf{Primary Actors} & Quản lý (Managers) / Đầu bếp trưởng (Head Chef) \\ \hline
\textbf{Description} & Ngăn chặn việc nhân viên phục vụ tiếp tục order một món ăn đã hết nguyên liệu dưới bếp, tránh việc phải ra bàn xin lỗi khách. \\ \hline
\textbf{Trigger} & Đầu bếp báo hết nguyên liệu hoặc Quản lý nhận thấy cảnh báo tồn kho và vào chức năng ``Trạng thái Menu 86''. \\ \hline
\textbf{Preconditions} & $\bullet$ Người dùng có quyền ``Cập nhật trạng thái thực đơn''. \\ \hline
\textbf{Postconditions} & $\bullet$ Món ăn bị làm mờ (gray out) trên tất cả các màn hình gọi món, nhân viên không thể bấm chọn. \\ \hline
\textbf{Normal Flow} &
1. Đầu bếp báo hết nguyên liệu cho Quản lý, hoặc Quản lý tự nhận thấy qua cảnh báo tồn kho.\newline
2. Quản lý mở ứng dụng POS hoặc Admin Web, vào chức năng ``Trạng thái Menu 86'' (Sold out).\newline
3. Quản lý tìm món ăn đó và bật công tắc (toggle) từ ``Còn hàng'' (In stock) sang ``Hết hàng'' (Sold out).\newline
4. Hệ thống ngay lập tức đẩy bản cập nhật xuống tất cả các iPad/POS đang mở của nhân viên phục vụ.\newline
5. Món ăn tự động hiển thị mờ đi kèm chữ ``Hết hàng'' không thể bấm chọn. \\ \hline
\textbf{Alternative Flows} &
\textbf{3a. Hết hàng có định mức (Chỉ còn đúng 5 phần):} Thay vì chọn hết hàng hoàn toàn, quản lý chọn ``Giới hạn số lượng'' và nhập số ``5''. Hệ thống đếm lùi trên POS mỗi khi nhân viên order món đó, về 0 sẽ tự động khóa lại. \\ \hline
\end{longtable}

\section*{1.13. Đặc tả Use Case Scenario (Phần 6: UC 26--30)}

\begin{longtable}{|L{3.5cm}|L{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Use Case ID} & UC26 \\ \hline
\textbf{Use Case Name} & Theo dõi cảnh báo hàng tồn kho khi mức nguyên liệu xuống dưới ngưỡng an toàn \\ \hline
\textbf{Primary Actors} & Quản lý (Managers) \\ \hline
\textbf{Description} & Đảm bảo nhà hàng luôn có đủ nguyên liệu bằng cách nhắc nhở Quản lý đặt hàng kịp thời trước khi cạn kiệt. \\ \hline
\textbf{Trigger} & Hệ thống phát hiện số lượng một nguyên liệu giảm xuống dưới mức Ngưỡng an toàn (Reorder level). \\ \hline
\textbf{Preconditions} & $\bullet$ Module Quản lý Tồn kho đã được thiết lập mức ``Ngưỡng an toàn'' (Reorder level) cho từng loại nguyên liệu. \\ \hline
\textbf{Postconditions} & $\bullet$ Quản lý nhận được thông tin để lên kế hoạch nhập hàng mới. \\ \hline
\textbf{Normal Flow} &
1. Hệ thống liên tục ghi nhận lượng nguyên liệu bị trừ đi sau mỗi lần bán món ăn (theo định lượng công thức) hoặc trừ thủ công từ bếp.\newline
2. Ngay khi số lượng một nguyên liệu giảm xuống dưới ngưỡng an toàn, hệ thống tạo một cảnh báo tự động.\newline
3. Hệ thống hiển thị cảnh báo trên màn hình Dashboard của Admin Web.\newline
4. (Tuỳ chọn) Hệ thống gửi email hoặc thông báo qua App quản lý về nguyên liệu sắp hết.\newline
5. Quản lý xem cảnh báo, nhấn vào để xem lịch sử tiêu thụ và dự đoán thời gian cạn kiệt hoàn toàn. \\ \hline
\textbf{Alternative Flows} &
\textbf{1a. Lỗi sai lệch định lượng:} Nếu tồn kho thực tế khác với hệ thống (do hao hụt không khai báo), cảnh báo có thể hiển thị muộn. Quản lý phải dùng chức năng ``Kiểm kê kho'' (Stock-take) để điều chỉnh lại số liệu chuẩn trước. \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|L{3.5cm}|L{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Use Case ID} & UC27 \\ \hline
\textbf{Use Case Name} & Xem báo cáo phân tích doanh thu theo giờ cao điểm và món bán chạy \\ \hline
\textbf{Primary Actors} & Quản lý (Managers) \\ \hline
\textbf{Description} & Cung cấp cái nhìn tổng quan về hiệu quả kinh doanh, giúp Quản lý đưa ra quyết định thay đổi menu hoặc tăng cường nhân sự. \\ \hline
\textbf{Trigger} & Quản lý truy cập vào module ``Báo cáo \& Phân tích'' và chọn loại báo cáo ``Doanh thu''. \\ \hline
\textbf{Preconditions} &
$\bullet$ Quản lý đã đăng nhập vào hệ thống.\newline
$\bullet$ Có đủ dữ liệu giao dịch từ module Thanh toán trong khoảng thời gian muốn xem. \\ \hline
\textbf{Postconditions} & $\bullet$ Báo cáo trực quan (biểu đồ) được hiển thị hoặc xuất ra file thành công. \\ \hline
\textbf{Normal Flow} &
1. Quản lý truy cập vào module ``Báo cáo \& Phân tích'' (Analytics \& Reports).\newline
2. Chọn loại báo cáo ``Doanh thu'' và thiết lập bộ lọc (VD: Hôm nay, Tuần này, Tháng này).\newline
3. Hệ thống truy vấn dữ liệu từ cơ sở dữ liệu báo cáo (Reporting DB) để không ảnh hưởng đến DB giao dịch.\newline
4. Hệ thống vẽ biểu đồ doanh thu theo từng khung giờ trong ngày và biểu đồ Top 5 món bán chạy nhất.\newline
5. Quản lý xem xét biểu đồ, có thể di chuột vào biểu đồ để xem con số chi tiết. \\ \hline
\textbf{Alternative Flows} &
\textbf{3a. Dữ liệu quá lớn gây tải chậm:} Hệ thống hiển thị thanh tiến trình (Loading bar) và thông báo ``Đang tổng hợp dữ liệu, vui lòng chờ...''. \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|L{3.5cm}|L{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Use Case ID} & UC28 \\ \hline
\textbf{Use Case Name} & Phân tích đánh giá hiệu suất nhân viên và độ trễ phục vụ tại bếp \\ \hline
\textbf{Primary Actors} & Quản lý (Managers) \\ \hline
\textbf{Description} & Phát hiện các nút thắt cổ chai (bottlenecks) trong vận hành, đánh giá đầu bếp nào làm việc nhanh nhất và nhân viên phục vụ nào xử lý đơn tốt nhất. \\ \hline
\textbf{Trigger} & Quản lý chọn tab ``Hiệu suất Vận hành'' trong module Báo cáo. \\ \hline
\textbf{Preconditions} & $\bullet$ Hệ thống lưu trữ đầy đủ tem thời gian (timestamps) của mọi hành động trên POS và KDS. \\ \hline
\textbf{Postconditions} & $\bullet$ Báo cáo hiệu suất vận hành (Operational Analytics) được xuất ra chi tiết. \\ \hline
\textbf{Normal Flow} &
1. Quản lý chọn tab ``Hiệu suất Vận hành'' trong module Báo cáo.\newline
2. Hệ thống tổng hợp các chỉ số: Thời gian trung bình từ ``Chờ chế biến'' đến ``Sẵn sàng'' (Prep Time), từ ``Sẵn sàng'' đến ``Đã phục vụ'' (Service Time).\newline
3. Hệ thống nhóm dữ liệu theo từng Trạm bếp (Station) hoặc từng Nhân viên (Staff ID).\newline
4. Hệ thống hiển thị bảng xếp hạng nhân viên/trạm bếp, tô đỏ các trạm có tỷ lệ trễ SLA cao nhất.\newline
5. Quản lý dùng thông tin này để đào tạo lại hoặc sắp xếp lại nhân sự trong ca làm. \\ \hline
\textbf{Alternative Flows} &
\textbf{2a. Dữ liệu nhiễu (Nhân viên quên bấm nút hoàn thành):} Nếu có phiếu bị bỏ quên dẫn đến thời gian nấu ghi nhận bất thường, hệ thống tự động loại bỏ các giá trị ngoại lai (outliers) khỏi công thức tính trung bình. \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|L{3.5cm}|L{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Use Case ID} & UC29 \\ \hline
\textbf{Use Case Name} & Phân quyền và cấp tài khoản truy cập cho từng vai trò nhân sự \\ \hline
\textbf{Primary Actors} & Quản lý (Managers) / Quản trị hệ thống (Admin) \\ \hline
\textbf{Description} & Đảm bảo tính bảo mật của hệ thống bằng cách kiểm soát quyền truy cập dựa trên vai trò (Role-Based Access Control -- RBAC). \\ \hline
\textbf{Trigger} & Quản lý truy cập chức năng ``Quản lý Nhân sự / Tài khoản'' và nhấn ``Tạo tài khoản mới''. \\ \hline
\textbf{Preconditions} & $\bullet$ Quản lý đăng nhập bằng tài khoản có đặc quyền cao nhất (Super Admin / Manager). \\ \hline
\textbf{Postconditions} &
$\bullet$ Tài khoản mới được tạo hoặc quyền của tài khoản cũ được thay đổi.\newline
$\bullet$ Thay đổi có hiệu lực ngay trong lần đăng nhập tiếp theo của nhân viên. \\ \hline
\textbf{Normal Flow} &
1. Quản lý truy cập chức năng ``Quản lý Nhân sự / Tài khoản''.\newline
2. Quản lý nhấn ``Tạo tài khoản mới'' và nhập thông tin (Tên, Mã NV, Mật khẩu tạm).\newline
3. Quản lý gán vai trò (Role) cho tài khoản, ví dụ chọn ``Thu ngân''.\newline
4. Hệ thống tự động ánh xạ vai trò ``Thu ngân'' với các nhóm quyền cụ thể (Được thanh toán, In bill; KHÔNG được xóa bill đã in, KHÔNG xem báo cáo doanh thu tổng).\newline
5. Quản lý nhấn ``Lưu''.\newline
6. Hệ thống tạo tài khoản trong cơ sở dữ liệu và nhân viên có thể đăng nhập vào POS ngay lập tức. \\ \hline
\textbf{Alternative Flows} &
\textbf{3a. Trùng lặp ID Nhân viên:} Hệ thống cảnh báo ``Mã Nhân viên này đã tồn tại trong hệ thống. Vui lòng nhập mã khác''. Khóa nút Lưu cho đến khi nhập đúng. \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|L{3.5cm}|L{12.5cm}|}
\hline
\textbf{Use Case ID} & UC30 \\ \hline
\textbf{Use Case Name} & Truy xuất nhật ký kiểm toán (Audit Logs) để rà soát các thao tác hủy đơn và hoàn tiền \\ \hline
\textbf{Primary Actors} & Quản lý (Managers) / Kế toán (Accountant) \\ \hline
\textbf{Description} & Phát hiện và ngăn ngừa gian lận (VD: nhân viên cố tình xóa đơn hàng đã thu tiền khách), đảm bảo tính minh bạch. \\ \hline
\textbf{Trigger} & Quản lý truy cập chức năng ``Nhật ký Kiểm toán'' và thiết lập bộ lọc theo hành động Hủy đơn/Hoàn tiền. \\ \hline
\textbf{Preconditions} &
$\bullet$ Người dùng có quyền truy cập module ``Nhật ký Hệ thống'' (Audit Logs).\newline
$\bullet$ Hệ thống đã bật chức năng ghi log cho mọi thao tác nhạy cảm. \\ \hline
\textbf{Postconditions} & $\bullet$ Quản lý xem được lịch sử chi tiết ``Ai đã làm gì, vào lúc nào'' để đối soát. \\ \hline
\textbf{Normal Flow} &
1. Quản lý truy cập chức năng ``Nhật ký Kiểm toán''.\newline
2. Quản lý thiết lập bộ lọc: Hành động = ``Hủy đơn'' (Void) hoặc ``Hoàn tiền'' (Refund); Khung thời gian = ``Hôm qua''.\newline
3. Hệ thống trả về danh sách các sự kiện khớp với bộ lọc.\newline
4. Quản lý nhấn vào một dòng bất kỳ để xem chi tiết.\newline
5. Hệ thống hiển thị: Người thực hiện (Tên \& ID), Thời gian chính xác, Lý do hủy (do nhân viên nhập), ID Đơn hàng bị ảnh hưởng, và Quản lý nào đã duyệt (nếu có yêu cầu duyệt). \\ \hline
\textbf{Alternative Flows} &
\textbf{3a. Hành vi đáng ngờ số lượng lớn:} Nếu một nhân viên có hơn 3 lượt hủy đơn trong cùng 1 ca làm, hệ thống bôi đỏ tên nhân viên đó trên dòng log để Quản lý đặc biệt chú ý kiểm tra. \\ \hline
\end{longtable}
